教學助理偷拍原被控取用電腦罪 控方今無奈撤控放生

(資料圖片)

終審法院上周四就不誠實取用電腦控罪作出詮釋，裁定律政司終極敗訴，判詞確立使用自己的手機或電腦犯案，不能控以不誠實「取用」電腦罪。判決影響深遠，並開始在下級法院聆訊浮現。一名男教學助理於三年多前在商場廁格偷拍同性如廁，被控四項不誠實取用電腦罪。案件今在西九龍裁判法院再提訊時，揭露律政司於終極敗訴後方寸大亂，兩天內立場三度轉軚，最終在法庭拒絕押後案件下，同意不提證供起訴，改以簽保守行為方式處理，所有控罪撤銷。

報稱教學助理的男被告李詠培（30歲）獲裁判官批准自簽2,000元，守行為12個月了事。被告原被控四項「目的在於使其本人或他人不誠實地獲益而取用電腦」罪，指他於2015年在旺角朗豪坊男廁內，企圖偷拍隔鄰廁格男子如廁。事主即場發現報警，警方在被告的手提電話及手提電腦內，發現藏有其他事主的淫褻照片及影片。

本案最初提堂至今，歷經兩年半時間。據了解，律政司一方昨晚一度提議撤控並讓被告守行為，惟今早改變立場，表示想申請押後案件，以聯絡事主了解其取態。法庭拒絕控方的押後申請，律政司疑一度想再轉軚，改為提出維持原有控罪，排期審訊。經商討後，控方最終同意讓被告簽保守行為。裁判官與辯方大律師批評律政司一方出爾反爾、方針大亂。

【案件編號：WKCC2790/18】
記者伍嘉豪